\hypertarget{exercice}{%
\section{Exercice}\label{exercice}}

Écrire en python deux fonctions :

\begin{itemize}
\item
  \texttt{lancer} de paramètre \texttt{n}, un entier positif, qui
  renvoie un tableau de type \texttt{list} de \texttt{n} entiers obtenus
  aléatoirement entre 1 et 6 (1 et 6 inclus) ;
\item
  \texttt{paire\_6} de paramètre \texttt{tab}, un tableau de type
  \texttt{list} de \texttt{n} entiers entre 1 et 6 obtenus
  aléatoirement, qui renvoie un booléen égal à \texttt{True} si le
  nombre de 6 est supérieur ou égal à 2, \texttt{False} sinon.
\end{itemize}

On pourra utiliser la fonction \texttt{randint(a,b)} du module
\texttt{random} pour laquelle la documentation officielle est la
suivante :
\texttt{Renvoie\ un\ entier\ aléatoire\ N\ tel\ que\ a\ \textless{}=N\ \textless{}=\ b.}

\textbf{Démarche à suivre impérativement} : importer le module
\texttt{random} puis appeler la fonction \texttt{random.randint}.

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
    \ImportTok{import}\NormalTok{ random }\CommentTok{# pour importer le module random}
\NormalTok{    N }\OperatorTok{=}\NormalTok{ random.randint(}\DecValTok{1}\NormalTok{, }\DecValTok{6}\NormalTok{) }\CommentTok{# pour lancer un dé}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

Exemples :

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
    \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ lancer1 }\OperatorTok{=}\NormalTok{ lancer(}\DecValTok{5}\NormalTok{)}
    \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ lancer1}
\NormalTok{    [}\DecValTok{5}\NormalTok{, }\DecValTok{6}\NormalTok{, }\DecValTok{6}\NormalTok{, }\DecValTok{2}\NormalTok{, }\DecValTok{2}\NormalTok{]}
    \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ paire_6(lancer1)}
    \VariableTok{True}
    \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ lancer2 }\OperatorTok{=}\NormalTok{ lancer(}\DecValTok{5}\NormalTok{)}
    \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ lancer2}
\NormalTok{    [}\DecValTok{6}\NormalTok{, }\DecValTok{5}\NormalTok{, }\DecValTok{1}\NormalTok{, }\DecValTok{6}\NormalTok{, }\DecValTok{6}\NormalTok{]}
    \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ paire_6(lancer2)}
    \VariableTok{True}
    \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ lancer3 }\OperatorTok{=}\NormalTok{ lancer(}\DecValTok{3}\NormalTok{)}
    \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ lancer3}
\NormalTok{    [}\DecValTok{2}\NormalTok{, }\DecValTok{2}\NormalTok{, }\DecValTok{6}\NormalTok{]}
    \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ paire_6(lancer3)}
    \VariableTok{False}
    \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ lancer4 }\OperatorTok{=}\NormalTok{ lancer(}\DecValTok{0}\NormalTok{)}
    \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ lancer4}
\NormalTok{    []}
    \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ paire_6(lancer4)}
    \VariableTok{False}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

